---
title: >-
    شمارهٔ ۱۸۲۳
---
# شمارهٔ ۱۸۲۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای مه، بدین چابک‌روی، از آسمان کیستی؟</p></div>
<div class="m2"><p>وی گل، بدین نازک‌تنی، از بوستان کیستی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سیمین‌تری از باد تر، در لب ز شیرینی اثر</p></div>
<div class="m2"><p>با قامتی چون نیشکر پسته‌دهان کیستی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بادام چشمت پرفتن، عناب لعلت پرشکن</p></div>
<div class="m2"><p>با ما نمی‌گویی سخن، بسته‌دهان کیستی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ترکی، ولی یغما نه‌ای، می‌بینمت تنها نه‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>باری از آن ما نه‌ای، آخر از آن کیستی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نی سر به پیمان می‌بری، نی هیچ فرمان می‌بری</p></div>
<div class="m2"><p>ره می‌روی، جان می‌بری، سرو روان کیستی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>از غمزه بی‌باک تو شد جان مردم خاک تو</p></div>
<div class="m2"><p>ای من سگ فتراک تو، مطلق عنان کیستی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>می‌نالد از غم چون چرس خسرو، نگویی یک نفس</p></div>
<div class="m2"><p>کای مرغ نالان در قفس! از گلستان کیستی؟</p></div></div>